\section*{As Economias da Sheila}

Sonhando acordada em seu escritório em Chicago, Sheila conseguia ouvir a voz de
seu pai como se estivesse na sala com ela: ``Não. Não podemos pagar por isso.
Devemos proteger o que nossa família tem.''

Ela se lembrava de ter ouvido essas palavras mil vezes durante sua infância na
China. Seus pais tinham sobrevivido à Revolução Cultural, o que significava que a
vida era marcada pela escassez, frugalidade e conservadorismo financeiro. A
família estava em primeiro lugar e economizar era a chave para o futuro.

Trazendo sua mente de volta para o presente, Sheila concentrou-se novamente em
seus dois monitores de computador de vinte polegadas exibindo os dados financeiros
da empresa no \textit{Excel}. O modelo financeiro que ela estava construindo era
difícil e complexo, e ela precisava terminá-lo antes de sair do trabalho. Mas o
dia tinha sido exaustivo e sua mente logo começou a divagar novamente. Desta vez,
ela se lembrou da primeira vez que aprendeu sobre as \textit{sweatshops} (fábricas
de trabalho precário). Aos sete anos de idade, um amigo havia lhe contado sobre
essas fábricas, onde trabalhadores -- seus vizinhos ou amigos -- poderiam ser
obrigados a trabalhar horas incansáveis por salários insignificantes. Ela até fez
uma oração infantil: ``Deus, um dia eu gostaria de ajudar as pessoas presas em
lugares como esse.''

Após a Revolução Cultural, seus pais imigraram para os Estados Unidos. Sheila
terminou o ensino médio na Califórnia antes de ir para uma ótima faculdade, onde
se formou com honras. Ela conseguiu esse emprego na área financeira e agora estava
se estabelecendo na América por conta própria, até mesmo conquistando algumas
promoções nos primeiros anos de trabalho. Fiel à sua criação, ela economizava o
máximo que podia ao longo do caminho.

De fato, o bônus anual de Sheila estaria chegando em breve. Tinha sido um bom
ano para ela e para a empresa. Seus colegas já estavam discutindo férias
internacionais, carros novos e outros gastos extravagantes. Claro, Sheila
guardaria cada dólar. A vida é boa, ela pensou consigo mesma, imaginando o tamanho
potencial de seu próprio bônus. Ela tinha uma grande reserva financeira para uma
jovem de vinte e nove anos, e adorava imaginar as diferentes maneiras como isso
poderia prepará-la para o futuro.

Um dia, ela esperava se casar, dar entrada em uma casa e, no futuro distante, se
aposentar confortavelmente. Com quase 200.000 dólares na conta bancária nessa
idade precoce, ela estava pronta para enfrentar qualquer coisa que a vida lhe
reservasse.

Em breve voltaremos à jornada de Sheila. Mas primeiro, vamos fazer uma breve pausa
e examinar alguns fatos desafiadores sobre a generosidade em nosso mundo hoje em
dia.
